---
tags:
  - importation
  - ENEJ
  - ENT
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Créer les comptes utilisateurs avec l'ENT ENEJ

:::warning
Avec le **nouveau connecteur** (multicas) mis en place à la rentrée 2024, **l'import des comptes n'est plus nécessaire**. En effet, les comptes et les cohortes sont synchronisés lors de la connexion des utilisateurs. Toutes les classes sont pleuplées au fur et à mesure de la connexion des élèves.

Cependant, si les professeurs sont inquiets de ne pas voir l'ensemble de leur élèves, il est possible de peupler toutes des classes au début de l'année scolaire en effectuant un import comme les années précédentes. 
:::

La procédure est la suivante :

## Étape 1 - Exporter vos comptes utilisateurs depuis l'ENT

**Connectez-vous à votre ENT** https://enc.hauts-de-seine.fr avec un compte administrateur, puis cliquez dans le menu de gauche sur le bouton "Pilotage".

![Menu](ent_oze/menu.png#printscreen#centrer)

Cliquez sur **« Gestion des utilisateurs »**.

![Profil](ent_oze/gestion.png#printscreen#centrer)

Cliquez sur le bouton télécharger et enfin sélectionnez **« SACoche(CSV) »**.

![Exporter](ent_oze/Export_SACoche.png#printscreen#centrer)

Enregistrez le fichier.

![Enregistrer](ent_oze/Enregistrer_sous.png#printscreen#centrer)

:::danger 
Très important : Pour des questions juridiques, tous les fichiers exportés doivent être **détruits** dès la fin de la procédure.  
:::


## Étape 2 - Se connecter à la plateforme Éléa de l'établissement

Un courriel automatique est adressé au chef d'établissement / IEN via l'adresse **UAI@ac-versailles.fr**.
Il contient le lien permettant d'activer le compte local de gestion de l'établissement sur la plateforme Éléa, puis d'y importer les comptes utilisateurs.

Entrez l'url correspondant à votre plateforme de bassin sur le modèle **BASSIN.elea.ac-versailles.fr**

Cliquez sur « **Choisissez votre compte** » puis sur « **Utiliser mon compte local** ».

![accueil_elea](../../accueil_elea/capture2_92.png#printscreen#centrer)

Puis entrez **l'UAI (RNE) et le mot de passe.**

![accueil_elea](../../accueil_elea/capture3.png#printscreen#centrer)

## Étape 3 - Importer vos comptes utilisateurs dans Éléa

Sur la page de gestion de votre établissement, l'onglet "Accueil" vous donne l'historique de vos derniers imports.

![import](../../import/import_accueil.png#printscreen#centrer)

Cliquez sur l'onglet **« Importer des utilisateurs »**.

Puis cliquez sur **« Sélectionnez un fichier sur votre ordinateur »** ou **glissez/déposez** celui-ci.

![import](../../import/import_etape1.png#printscreen#centrer)

Patientez pendant la création des cohortes et des utilisateurs. La procédure est automatique et ne demande aucune action de votre part.

![création cohortes](../../import/import_etape2.png#printscreen#centrer)

![import utilisateurs](../../import/import_etape3.png#printscreen#centrer)

Attendez l’affichage du message **« importation terminée ».**

![importation_terminée](../../import/import_etape4.png#printscreen#centrer)

